吹牛

世道人生：吹牛（李怡） - 李怡

中美經貿一周前在北京達成共識。據央視報道，共識範圍是「技術轉讓、知識產權保護、非關稅壁壘」等美國提出中國必須作出的「結構性改革」，實際上就是體制改革，還定出對這些改革的「實施機制」，是否如美國對中興那樣，要介入監管呢？

是美國要求中國作「體制改革」，但最近在網絡上熱傳的一段影片，是中國證監會副主席方星海上月出席達沃斯世界經濟論壇時，向西方國家喊出「你們需要政治改革」。這成為網民近日的熱話。

1月22日，達沃斯世界經濟論壇有一場主題為「當全球秩序崩解」的座談會。方星海在座談會上說：全球秩序變化是中國崛起的原因。跟着又說，「最關鍵因素是西方的民主出現了大問題，急需政治改革。」此言一出，全場爆笑，坐在一旁的哥倫比亞大學教授Adam Tooze更是笑到晃動身體。方星海連忙強調，「我是說認真的！」Tooze隨即笑着回應說：「是，你的確是認真的！」

這段影片被網民封為「最滑稽的一刻」，「月度最佳笑話」。網絡評論頗多精采：「一個太監大言不慚的對全場俗人說『你們的性生活有問題』，怎麼會不好笑？」「中國民主沒有出問題，原因是中國沒有民主。」

最有趣的是：「難道是我記錯了，現在是中國逼着美國結構性改革？」

「西方民主出問題」「中國崛起」「厲害了我的國」「制度自信」這些習時代用來愚弄老百姓的話，中共高官聽慣說慣，獲愚民群氓掌聲，於是欺人逐漸內化為自欺，在中國大陸本沒有人理會，但拿到國際高層次論壇上吹牛，就等於在大庭廣眾面前打飛機，醜態畢露。大陸網頁有一篇文章題為「要禁止公僕出國吹牛」，其中有這樣幾段：

「方星海作為證監會副主席，不可能不知道A股連年股災吧，我真不知道他哪來的底氣胡吹海吹。國足都不見得有勇氣要巴西足球改革吧？」「中國人嘲笑社會福利超多的歐洲，要人均GDP四五萬美元的發達國家政治改革，這也太魔幻了，就像暴發戶嘲笑哈佛的學生讀書沒用一樣。」

「請問中國到底哪裏在崛起？是老外排隊來中國搶購奶粉，還是排隊送小孩來中國接種疫苗？是老百姓看病不要錢了，還是學生上學免費了？」「一個生孩子還要罰錢的國家，卻要生孩子補貼錢的國家改革？全世界工作密度最大的國家，要工作最輕鬆舒適，收入最高的國家改革？貧富差距最大的國家，要求全球貧富最均衡的國家改革？」

「（中國前外長）李肇星吹牛說中國的人權比美國好五倍，結果先富起來的一部份人紛紛移民，連領導幹部也把子女送出國去。李自己的子孫也在美國。」

文章最後說：「2019年甚麼黑天鵝、灰犀牛都是極有可能出現的，所以，一定要嚴禁公僕出國吹牛。如果你們忍不住非吹不可，那麼請吹點別的。你們可以吹家裏地下室堆滿金銀珠寶，室內牆裏藏滿了現金；也可以吹你的房產遍佈全球各地，瑞士銀行存了天文數字的錢；還可以吹你上班天天收禮，一百萬以下從不眨眼；也可以吹你的情婦功夫了得，跟皇帝一樣後宮佳麗三千。這些才是你們真正可以吹牛的資本。」

甚麼「公僕」？庸官貪官耳！

李怡

上一則
上一則
小心融入大灣反被溶 (莫乃光)

下一則
下一則
東西南北：星期六晚夭心夭肺 (安裕)